@article{desmet2022a,
  entrysubtype = {magazine},
  title = {End-to-end encryptie is niet het einde},
  author = {De Smet, Ruben and Vandervelden, Thibaut and Steenhaut, Kris and Braeken, An},
  date = {2022-02-18},
  journaltitle = {MinistryTalks},
  volume = {2022},
  number = {3},
  pages = {5--8},
  langid = {dutch}
}

@online{desmet2022c,
  title = {End-to-End Encryption Is Not the End},
  author = {De Smet, Ruben},
  date = {2022-04-15},
  url = {https://www.rubdos.be/2022/04/15/about-secure-messengers.html},
  urldate = {2022-08-31},
  langid = {english},
  organization = {Ruben De Smet}
}

@online{desmet2022b,
  title = {Cryptografische technieken voor dataminimalisatie},
  author = {De Smet, Ruben and Vandervelden, Thibaut and Steenhaut, Kris and Braeken, An},
  date = {2022-01-18},
  url = {https://cybersecurity-bites.be/beveiligingsinfrastructuur/cryptografische-technieken-voor-dataminimalisatie/},
  urldate = {2022-08-31},
  abstract = {De algemene verordening gegevensbescherming (AVG) stelt dat verzamelde persoonsgegevens adequaat en relevant moeten zijn, maar ook gelimiteerd tot het uiterst noodzakelijke. Dat is het principe van dataminimalisatie. De grens tussen “genoeg” gegevens en “te veel” gegevens kan flinterdun zijn. Hoe hou je hier het evenwicht?~Daarnaast kent de AVG ook het principe van integriteit en confidentialiteit. Dit principe schrijft voor dat je gepaste beschermingsmaatregelen moet nemen voor de data die je verzamelt. De bekendste maatregelen zijn hier encryptie en authenticatie, maar de moderne cryptografie kent veel meer mogelijkheden om aan integriteit, confidentialiteit en zelfs dataminimalisatie te doen. Aan de hand van enkele bekende voorbeelden gaat dit artikel in op eenvoudige en geavanceerde cryptografische technieken en schetsen we een beeld van hoe deze in de praktijk ingezet kunnen worden.},
  langid = {dutch},
  organization = {Cybersecurity Bites}
}

@online{desmet2022d,
  title = {End-to-End Encryptie Is Niet Het Einde},
  author = {De Smet, Ruben and Vandervelden, Thibaut and Steenhaut, Kris and Braeken, An},
  date = {2022-02-17},
  url = {https://cybersecurity-bites.be/cybersecuritybydesign/end-to-end-encryptie-is-niet-het-einde/},
  urldate = {2023-05-12},
  langid = {american},
  organization = {Cybersecurity Bites}
}

@online{desmet2021a,
  title = {Back-Ups Als Ultieme Gemoedsrust},
  author = {De Smet, Ruben and Vandervelden, Thibaut and Steenhaut, Kris and Braeken, An},
  date = {2021-12-21},
  url = {https://cybersecurity-bites.be/ict-beheer/back-ups-als-ultieme-gemoedsrust/},
  urldate = {2023-05-12},
  langid = {american},
  organization = {Cybersecurity Bites}
}

@online{braeken2023,
  title = {Standaarden Voor de Beveiliging van {{IoT}}},
  author = {Braeken, An and Steenhaut, Kris and De Smet, Ruben and Deac, Diana},
  date = {2023-04-10},
  url = {https://cybersecurity-bites.be/technologie/standaarden-voor-de-beveiliging-van-iot/},
  urldate = {2023-05-12},
  langid = {american},
  organization = {Cybersecurity Bites}
}

@online{vandervelden2021,
  title = {Beveiligingsoverwegingen Voor Het Uitrollen van {{IoT-applicaties}}},
  author = {Vandervelden, Thibaut and De Smet, Ruben and Steenhaut, Kris and Braeken, An},
  date = {2021-12-21},
  url = {https://cybersecurity-bites.be/beveiligingsinfrastructuur/beveiligings-overwegingen-voor-het-uitrollen-van-iot-applicaties/},
  urldate = {2023-05-12},
  langid = {american},
  organization = {Cybersecurity Bites}
}
